[眾籌] 支援車長罷工，集思廣益，講得唔岩請大大力屌

成撚日9叫車長罷工，你地唔罷俾我睇？為飯碗邊個會罷？唔撚驚秋後算賬？
之前有個P牌Post「港鐵車長 將會係今次輸贏嘅關鍵」真係屌⋯⋯P牌都醒撚過你地班罷工膠。總結佢個Post加自己消化，真係有得諗：

每人月捐一舊水，基本盤200萬人就每月2億，未計海外眾籌，都絕對養得起500個月薪萬五六嘅港鐵車長。一人一舊，匿名冇負擔，輕鬆又簡單，效果好有望遍地開花，唔撚洗個個禮拜行得咁辛苦，就可以癱瘓半個香港，我唔撚信柒鵝唔腳軟唔回應。

「罷工港鐵車長支援基金」類似612人道支援基金，失業救濟金之類。不存在「煽動車長罷工」嘅動機（有都係曲）如車長合理訴求被打壓，要罷工/辭職但冇飯開，香港人會施以「援手」咁解。如車長俾港鐵Black List永不錄用，或被民事起訴，就支持佢直到轉行/搵到新工或打官司。

眾籌數字越多，想罷工嘅車長信心就大，最好每日公布最新眾籌數字。吸引更多「被壓迫嘅車長」加入罷工或集體辭職。趁咁撚多車長開名聯署，佢地多少都有被炒魷嘅準備，打鐵趁熱，但要趁車長同港鐵未傾掂數之前公開宣傳，正式運作。預計初期未必有太大迴響，但港鐵車長聯署，眾籌幫手罷工單嘢炒起咗，證實眾籌有效支持罷工，有信心，其他行業跟風機會好大，更多人肯課金，基金個Pool都會瞬間膨脹，可能迅速蔓延到更多基層行業。

每個禮拜同佢衝，唔係長久之計；眾籌世界登報，雷聲大雨點小，冇乜實質作用，變吓陣冇壞。要籌旗就籌比香港人，對準權貴，先撼動到政權。成立眾籌基金嘅具體框架同疑問，大家一齊諗一齊傾。即管屌，但真係要快！

拋磚引玉！

自推十次

push

罷工撚同我入黎呀

鍵戰組，眾籌組，罷工撚，車長，入黎集思廣益！

推呀

推

[728] 需要地方落腳嘅手足入黎!!

最好就係直接1-2日全日維修啦
你地話平時得果2個鐘整到唔多野
同都咁多年
係時候大維修

認真，有邊個想返工丫？ 有邊個唔想罷工丫？

但香港人最驚係冇左份工，冇錢冇收入。

所以如果我地可以眾籌幫車長捱過難關，咁先可以成功推動罷工！

有錢就有底氣，冇錢就乜都假，香港人最撚現實架！